%%% Внесите свои данные - Input your data
%%
%%
\newcommand{\Author}{К.А.\,Дамаскинский} % И.О. Фамилия автора 
\newcommand{\AuthorFull}{Дамаскинский Контсантин Александрович} % Фамилия Имя Отчество автора
\newcommand{\AuthorFullDat}{Дамаскинскому Константину Александровичу} % Фамилия Имя Отчество автора в дательном падеже (Кому? Студенту...)
\newcommand{\AuthorFullVin}{Дамаскинского Константина Александровича} % в винительном падеже (Кого? что?  Програмиста ...)
\newcommand{\AuthorPhone}{+7-911-135-40-48} % номер телефорна автора для оперативной связи  
\newcommand{\Supervisor}{В.С.\,Чуканов} % И. О. Фамилия научного руководителя
\newcommand{\SupervisorFull}{Чуканов Вячеслав Сергеевич} % Фамилия Имя Отчество научного руководителя
\newcommand{\SupervisorVin}{В.С.\,Чуканова} % И. О. Фамилия научного руководителя  в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)
\newcommand{\SupervisorJob}{старший преподаватель} %
\newcommand{\SupervisorJobVin}{старшего преподавателя} % в винительном падеже (Кого? что?  Програмиста ...)
\newcommand{\SupervisorDegree}{} %
\newcommand{\SupervisorTitle}{} % 
%%
%%
%Руководитель, утверждающий задание
\newcommand{\Head}{К.Н.\,Козлов} % И. О. Фамилия руководителя подразделения (руководителя ОП)
\newcommand{\HeadDegree}{Руководитель ОП}% Только должность:   
%Руководитель %ОП 
%Заведующий % кафедрой
%Директор % Высшей школы
%Зам. директора
\newcommand{\HeadDep}{} % заменить на краткую аббревиатуру подразделения или оставить пустым, если утверждает руководитель ОП

%%% Руководитель, принимающий заявление
\newcommand{\HeadAp}{К.Н.\,Козлов} % И. О. Фамилия руководителя подразделения (руководителя ОП)
\newcommand{\HeadApDegree}{Руководитель ОП}% Только должность:   
%Руководитель ОП 
%Заведующий кафедрой
%Директор Высшей школы
\newcommand{\HeadApDep}{} % заменить на краткую аббревиатуру подразделения или оставить пустым, если утверждает руководитель ОП
%%% Консультант по нормоконтролю
\newcommand{\ConsultantNorm}{Л.А.\,Арефьева} % И. О. Фамилия консультанта по нормоконтролю. ТОЛЬКО из числа ППС!
\newcommand{\ConsultantNormDegree}{должность, степень} %   
%%% Первый консультант
\newcommand{\ConsultantExtraFull}{Пастор Алексей Владимирович} % Фамилия Имя Отчетство дополнительного консультанта 
\newcommand{\ConsultantExtra}{А.В.\,Пастор} % И. О. Фамилия дополнительного консультанта 
\newcommand{\ConsultantExtraDegree}{доцент, к. ф.-м. н.} % 
\newcommand{\ConsultantExtraVin}{А. В.\, Пастора} % И. О. Фамилия дополнительного консультанта в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)
\newcommand{\ConsultantExtraDegreeVin}{доцента, к. ф.-м. н.} %  в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)
%%
%%
\renewcommand{\thesisTitle}{Задача о минимальном дереве в телекоммуникационных сетях}
\newcommand{\thesisDegree}{работа бакалавра}% дипломный проект, дипломная работа, магистерская диссертация %c 2020
\newcommand{\thesisTitleEn}{Steiner problem in telecommunication networks} %2020
\newcommand{\thesisDeadline}{июнь 2021}
\newcommand{\thesisStartDate}{15.12.2020}
\newcommand{\thesisYear}{2021}
%%
%%
\newcommand{\group}{3630102/70201} % заменить вместо N номер группы
\newcommand{\thesisSpecialtyCode}{01.03.02}% код направления подготовки
\newcommand{\thesisSpecialtyTitle}{Прикладная математика и информатика} % наименование направления/специальности
\newcommand{\thesisOPPostfix}{02} % последние цифры кода образовательной программы (после <<_>>)
\newcommand{\thesisOPTitle}{Системное программирование}% наименование образовательной программы
%%
%%
\newcommand{\institute}{
Институт прикладной математики и механики
}%
%%
%%




%%% Задание ключевых слов и аннотации
%%
%%
%% Ключевых слов от 3 до 5 слов или словосочетаний в именительном падеже именительном падеже множественного числа (или в единственном числе, если нет другой формы) по правилам русского языка!!!
%%
%%
\newcommand{\keywordsRu}{Задача Штейнера, графы, многопоточность, телекоммуникациционные сети, точные алгоритмы} % ВВЕДИТЕ ключевые слова по-русски
%%
%%
\newcommand{\keywordsEn}{Steiner Problem, graphs, multithreading, telecommunication networks, exact algorithms} % ВВЕДИТЕ ключевые слова по-английски
%%
%%
%% Реферат ОТ 1000 ДО 1500 знаков на русский или английский текст
%%
%Реферат должен содержать:
%- предмет, тему, цель ВКР;
%- метод или методологию проведения ВКР:
%- результаты ВКР:
%- область применения результатов ВКР;
%- выводы.

\newcommand{\abstractRu}{Данная работа посвящена исследованию точных алгоритмов решения задачи Штейнера на графах. Целью работы является разработка и реализация параллельного точного алгоритма решения задачи Штейнера на неориентированных и ориентированных графах. В ходе работы построены и реализованы два алгоритма решения задачи на неориентированных графах и два алгоритма решения задачи на ориентированных графах. Получено, что задачи с числом вершин до 20000 и числом терминалов до 9 могут быть решены быстрее, чем за 20 секунд. Произведена оценка зависимости производительности построенных алгоритмов от параметров задачи Штейнера -- числа вершин, числа рёбер, числа терминалов. Также исследована зависимость производительности от количества потоков. Теоретическая оценка производительности построенных алгоритмов совпала с фактической. Параллельная версия алгоритма Дрейфуса, Вагнера дала прирост производительности в 3,5 раза, параллельная версия алгоритма Эриксона, Монмы, Вейнотта -- в 3,2 раза. Аналогичные значения были получены для ориентированных версий соответствующих алгоритмов. Полученные результаты позволяют сделать вывод об эффективности построенной параллельной реализации алгоритмов. Алгоритм Дрейфуса, Вагнера был успешно применён в рамках совместного проекта СПбПУ и Huawei.} % ВВЕДИТЕ текст аннотации по-русски
%%
%%
\newcommand{\abstractEn}{The present work is devoted to the research of exact algorithms for Steiner problem in graphs. The aim is to develop and to implement parallel exact algorithms for Steiner problem in undirected and directed graphs. Two algorithms for the problem in undirected graphs and two algorithms for the problem in directed graphs have been implemented. The research has shown that problems having up to 20000 vertives and up to 9 terminals can be solved in 20 seconds. Performance measurements have been done. It has been checked that theoretical performance fits actual performance. It has been shown that parallel version of Dreyfus, Wagner algorithm increased performance up to 3.5 times, parallel version of Erickson, Monma, Veinott algorithm -- up to 3.2 times. The equal results have been received for directed versions of mentioned algorithms. Results allow us to make conclusion about efficiency of parallel implementations. Dreyfus, Wagner algorithm has been successully applied to the R\&D project of SPbPU and Huawei.} % ВВЕДИТЕ текст аннотации по-английски

%%% Не меняем дальнейшую часть - Do not modify the rest part
%%
%%
%%
%%
\ifnumequal{\value{docType}}{1}{% Если ВКР, то...
	\newcommand{\DocType}{Выпускная квалификационная работа}
	\newcommand{\pdfDocType}{\DocType~(\thesisDegree)} %задаём метаданные pdf файла
	\newcommand{\pdfTitle}{\thesisTitle}
}{% Иначе 
	\newcommand{\DocType}{\PracticeType}
	\newcommand{\pdfDocType}{\DocType} %задаём метаданные pdf файла
	\newcommand{\pdfTitle}{\practiceTitle}
}%
\newcommand{\HeadTitle}{\HeadDegree~\HeadDep}
\newcommand{\HeadApTitle}{\HeadApDegree~\HeadApDep}
\newcommand{\thesisOPCode}{\thesisSpecialtyCode\_\thesisOPPostfix}% код образовательной программы
\newcommand{\thesisSpecialtyCodeAndTitle}{\thesisSpecialtyCode~\thesisSpecialtyTitle}% Код и наименование направления/специальности
\newcommand{\thesisOPCodeAndTitle}{\thesisOPCode~\thesisOPTitle} % код и наименование образовательной программы
%%
%%
\hypersetup{%часть болка hypesetup в style
		pdftitle={\pdfTitle},    % Заголовок pdf-файла
		pdfauthor={\AuthorFull},    % Автор
		pdfsubject={\pdfDocType. Шифр и наименование направления подготовки: \thesisSpecialtyCodeAndTitle. \abstractRu},      % Тема
		pdfcreator={LaTeX, SPbPU-student-thesis-template},     % Приложение-создатель
%		pdfproducer={},  % Производитель, Производитель PDF % будет выставлена автоматически
		pdfkeywords={\keywordsRu}
}
%%
%%
%% вспомогательные команды
\newcommand{\firef}[1]{рис.\ref{#1}} %figure reference
\newcommand{\taref}[1]{табл.\ref{#1}}	%table reference
%%
%%
%% Архивный вариант задания ключевых слов, аннотации и благодарностей 
% Too hard to export data from the environment to pdf-info
% https://tex.stackexchange.com/questions/184503/collecting-contents-of-environment-and-store-them-for-later-retrieval
%заменить NewEnviron на newenvironment для распознавания команды в TexStudio
%\NewEnviron{keywordsRu}{\noindent\MakeUppercase{\BODY}}
%\NewEnviron{keywordsEn}{\noindent\MakeUppercase{\BODY}}
%\newenvironment{abstractRu}{}{}
%\newenvironment{abstractEn}{}{}
%\newenvironment{acknowledgementsRu}{\par{\normalfont \acknowledgements.}}{}
%\newenvironment{acknowledgementsEn}{\par{\normalfont \acknowledgementsENG.}}{}


%%% Переопределение именований %%% Не меняем - Do not modify
%\newcommand{\Ministry}{Минобрнауки России} 
\newcommand{\Ministry}{Министерство науки и высшего образования Российской~Федерации} %с 2020
\newcommand{\SPbPU}{Санкт-Петербургский политехнический университет Петра~Великого}
\newcommand{\SPbPUOfficialPrefix}{Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего образования}
\newcommand{\SPbPUOfficialShort}{ФГАОУ~ВО~<<СПбПУ>>}
%% Пробел между И. О. не допускается.
\renewcommand{\alsoname}{см. также}
\renewcommand{\seename}{см.}
\renewcommand{\headtoname}{вх.}
\renewcommand{\ccname}{исх.}
\renewcommand{\enclname}{вкл.}
\renewcommand{\pagename}{Pages}
\renewcommand{\partname}{Часть}
\renewcommand{\abstractname}{\textbf{Аннотация}}
\newcommand{\abstractnameENG}{\textbf{Annotation}}
\newcommand{\keywords}{\textbf{Ключевые слова}}
\newcommand{\keywordsENG}{\textbf{Keywords}}
\newcommand{\acknowledgements}{\textbf{Благодарности}}
\newcommand{\acknowledgementsENG}{\textbf{Acknowledgements}}
\renewcommand{\contentsname}{Content} % 
%\renewcommand{\contentsname}{Содержание} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
%\renewcommand{\contentsname}{Оглавление} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
\renewcommand{\figurename}{Рис.} % Стиль СПбПУ
%\renewcommand{\figurename}{Рисунок} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.9)
\renewcommand{\tablename}{Таблица} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.10)
%\renewcommand{\indexname}{Предметный указатель}
\renewcommand{\listfigurename}{Список рисунков}
\renewcommand{\listtablename}{Список таблиц}
\renewcommand{\refname}{\fullbibtitle}
\renewcommand{\bibname}{\fullbibtitle}

\newcommand{\chapterEnTitle}{Сhapter title} % <- input the English title here (only once!) 
\newcommand{\chapterRuTitle}{Название главы}          % <- введите 
\newcommand{\sectionEnTitle}{Section title} %<- input subparagraph title in english
\newcommand{\sectionRuTitle}{Название подраздела} % <- введите название подраздела по-русски
\newcommand{\subsectionEnTitle}{Subsection title} % - input subsection title in english
\newcommand{\subsectionRuTitle}{Название параграфа} % <- введите название параграфа по-русски
\newcommand{\subsubsectionEnTitle}{Subsubsection title} % <- input subparagraph title in english
\newcommand{\subsubsectionRuTitle}{Название подпараграфа} % <- введите название подпараграфа по-русски